(終極攬炒) 去中共高官既香港物業大裝修？？？？

香港媒體近日披露，習近平家族僅香港一處的房產價值就超過6億港元，再次引發輿論對有關中國權貴海外藏富的關注。自由亞洲電台（RFA）記者昨（10）日造訪其中一處位於香港頂級富豪集中地淺水灣。這座獨立屋重門深鎖，所有玻璃窗都是黑色，物業面積有500平方米，還有大花園，位置極佳，可以看整個淺水灣景觀。

報導指出，根據香港土地註冊處資料，該物業在2009年4月以港幣1億5千萬成交，現在市值達3億。業主名字是張燕南，持有香港身分證，「這個名字跟習近平外甥女同名同姓」，她是習近平姐姐齊橋橋（從母姓）的女兒。此外，香港公司註冊處資料顯示，張燕南持有一間名叫進意公司，報住地址是在市區一處豪宅會景閣。

另據早前海外媒體報導和巴拿馬檔案已揭露過的消息，包括胡錦濤、張高麗、賈慶林、栗戰書、汪洋，以及萬里等現任及離休高官家族，在香港擁有鉅額財富，令不少人深信香港是中國大陸權貴集團的藏富天堂。

一位接近中國富商的人士，昨（週三）接受自由亞洲電臺採訪時說，隨著美中貿易摩擦升級，大陸經濟環境每況愈下，許多權貴及富商擔心「槍聲一響，來不及跑路」。

「栗戰書的女兒栗潛心新加坡《南華早報》報導過，但寫報導的那位記者事後被炒魷魚了」，栗潛心當時曝光的正是在香港淺水灣買的房子。這位受訪者也有一位同學在半山、淺水灣那些地方買了兩套豪宅，聽說在北京很多人把資產轉移到香港了，有一些就去了新加坡，「他們說是，擔心一聲槍響的時候，走都走不及，都是這樣想的」。

這位不願披露姓名的人士表示，由於香港實行「一國兩制」，中國內地的權貴集團仍然偏重於將財富放在香港，一是「出入方便」，二是便於投資：「他們覺得香港這邊始終還是一國兩制嘛，始終比在內地會好一點」。

報導引述北京獨立學者查建國的說法，在香港藏匿財富非常容易：「香港成為內地很多貪官洗錢、藏錢的天堂是肯定的。因為它起碼有兩個條件，第一金融非常發達，而且很多都是私營的企業，和國內不一樣。再一個條件就是，香港和內地的聯絡特別多，找到香港的關係去幫洗錢或購置財產都是非常容易的」。

物業咁多 我唔信每個物業都有阿Sir睇實
臨裝修前 搵隻冇gear既哨去探路 確保安全

千祈係人屋企 噴字 反貪反腐 然後影相 如果你噴 光復香港時代革命 ，大陸人可能會覺得你搞破壞，如果 噴反貪反腐 相信13億人都會出唔到聲 選擇性失明 connect好多中國人

習近平家族香港別墅曝光 Google街景比照軍區打馬賽克

旺角中心1期19樓22 23室果個近近地 下次等下面大把手足 set曬RB 就可以上去大裝修 有哨有RB下面 走都安全d

冇人推？與其裝修360 不如直接搞佢春袋 中共官員資產物業係終極大春袋

未瞓嘅一齊入嚟睇致勝關鍵！！！！

[拒絕分化！]古人一早教我地點贏

延伸閱讀：
[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

推

習總淺水灣果度太入
入左走唔返出黎

呢個可以

查清楚轉左手未，仲有佢地有千種方法用香港人既錢回血。

打爆佢地嘅物業，都唔會影響間屋嘅價值
有冇更有效辦法搞鳩呢班含家產呢？